馮驊冀半年內安排九西補選

2018年06月11日

馮驊冀半年內安排九西補選

馮驊

【本報訊】九龍西前立法會議員劉小麗早前宣佈放棄就DQ案提上訴，選管會主席馮驊表示，選管會希望盡量在6個月內安排補選，但仍要視乎場地安排，又不評論主張「結束一黨專政」的人能否參選。劉小麗認為補選時間安排合理，對於民協馮檢基要求以初選定出九西Plan B人選，劉認為民主派傾向以協調方式找Plan B，指更有利凝聚民主派力量。

馮驊昨視察東區區議會補選投票見記者，被問到九西立會補選安排，他稱現正積極籌劃，因相關司法程序近期才完結，補選要切實可行地盡快進行，希望盡量在6個月內舉行，但仍要考慮客觀情況，特別是場地問題。被問到主張「結束一黨專政」的人能否參選，馮指參選資格由選舉主任決定，選管會沒有職能決定提名是否有效，亦不會評論。

劉小麗反對初選找Plan B

劉小麗昨午受訪，指她的參選問題仍有待與民主派商討，未來會透過民主動力平台凝聚共識。對於馮檢基堅持用初選方式產生民主派九西Plan B人選，劉認為初選並非最好方法，因會引發民主派競爭；又稱民主派主流共識是用「周庭模式」，即協調共同支持的Plan B人選，認為向政權及巿民展現民主派團結力量更為重要。

馮檢基接受本報查詢時堅持，Plan B人選應由初選產生，強調現時情況與周庭參加港島補選時不同，民主派現時有近半年時間可籌備初選；又指民協早前建議民主動力以民調方式進行初選，但未獲民主動力回覆。

問到他會否參加補選時，馮未有言明，只說：「我𠵱家未有時間諗，要先搞掂書展工作。」民主動力召集人趙家賢指，民主派早前同意被褫奪議席者可優先參選，由於劉小麗推介李卓人作為Plan B，故民主動力將與其他民主派再商討；據他了解，大部份民主派不反對有關做法，只有小部份有不同意見。

另外，支聯會主席何俊仁稱，雖然他不信北京會禁叫「結束一黨專政」的人參選，但他強調堅持「結束一黨專政」立場是「冇得退」，亦相信任何民主派人士不會為參選放棄有關立場。

■記者林俊謙

上一則
上一則
候選人指控建制派有賄選鐵票

下一則
下一則
立會法律顧問涉酒駕撞傷人

候選人指控建制派有賄選鐵票

陳真真樁腳遭挖走 李鳳琼高票落敗 東區補選 建制植潔鈴勝出